export const drivingTestQuestions = [
    {
      question: "कुन गतिमा इन्धनको खपत कम हुन्छ?",
      options: ["A) कम गति", "B) मध्यम गति", "C) उच्च गति", "D) कम र मध्यम गति दुवै"],
      correctAnswer: "A",
      explanation: "कम गतिको सवारीको इन्धन खपत सामान्यतया उच्च गति भन्दा कम हुन्छ।"
    },
    {
      question: "२५ किलोमिटर लम्बाइको मार्ग कुन प्रकारको हो?",
      options: ["A) लामो मार्ग", "B) छोटो मार्ग", "C) स्थानीय मार्ग", "D) मध्य आकारको मार्ग"],
      correctAnswer: "C",
      explanation: "स्थानीय मार्ग सामान्यत: छोटो र २५ किलोमिटर भन्दा कम लम्बाइको हुन्छ।"
    },
    {
      question: "अगाडि बढ्दै गरेको सवारीलाई ओभरटेक गर्न के गर्नुपर्छ?",
      options: ["A) हेडलाइट अन गर्नुपर्छ", "B) हार्न बजाउनुपर्छ", "C) साइड लाइट अन गर्नुपर्छ", "D) माथि उल्लेखित सबै"],
      correctAnswer: "B",
      explanation: "सवारीलाई ओभरटेक गर्न हार्न बजाउनुपर्छ ताकि अगाडिको सवारीलाई थाहा होस्।"
    },
    {
      question: "कुन सवारीलाई माथि जानको लागि प्राथमिकता दिनुपर्छ?",
      options: ["A) तल जानको सवारी", "B) माथि जानको सवारी", "C) कुनै प्राथमिकता छैन", "D) जो पनि जान सक्दो हो त्यो अगाडि जान्छ।"],
      correctAnswer: "A",
      explanation: "साधारणतया माथि जानको सवारीलाई प्राथमिकता दिइन्छ किनभने तल जानको सवारीको तौल बढ्न सक्छ।"
    },
    {
      question: "BA 1 BA नम्बर प्लेट भएको सवारी के प्रकारको हो?",
      options: ["A) निजी मोटरसाइकल", "B) सरकारी मोटरसाइकल", "C) निगमको मोटरसाइकल", "D) भाडाको मोटरसाइकल"],
      correctAnswer: "B",
      explanation: "BA नम्बर प्लेट भएको सवारी सरकारी सवारी हो।"
    },
    {
      question: "एम्बुलेन्सको शब्द रचनामा विपरित छातीको लागि लेखिएको कारण के हो?",
      options: ["A) ताकि अगाडि रहेको सवारीले सही रुपमा पढ्न सक्छ", "B) यो परम्परा हो", "C) अरूसँग फरक देखाउन", "D) माथि उल्लेखित कुनै पनि छैन"],
      correctAnswer: "A",
      explanation: "एम्बुलेन्सको विपरित लेखनले सवारीलाई अगाडि ठीकसँग थाहा दिनका लागि मद्दत गर्छ।"
    },
    {
      question: "ड्राइभिंग लाइसेन्सको नवीकरण गर्नको लागि मितिका पछाडि के कति समयसम्म जर्माना लाग्छ?",
      options: ["A) एक महिना", "B) तीन महिना", "C) पाँच महिना", "D) सात महिना"],
      correctAnswer: "B",
      explanation: "लाइसेन्स नवीकरण गर्नको लागि तीन महिना पछाडि जरिवाना लाग्छ।"
    },
    {
      question: "मोटरसाइकलको बिभागीय प्रतिलिपिको लागि कति शुल्क तिर्नु पर्छ?",
      options: ["A) दुई सय", "B) पाँच सय", "C) एक हजार", "D) एक हजार पाँच सय"],
      correctAnswer: "B",
      explanation: "मोटरसाइकलको बिभागीय प्रतिलिपिको लागि पाँच सय रूपैयाँ शुल्क लाग्छ।"
    },
    {
      question: "सार्वजनिक सवारी चालक र अन्य कर्मचारीको लागि कति विमा रकम व्यवस्था गरिएको छ?",
      options: ["A) ५००,०००", "B) २००,०००", "C) ३००,०००", "D) ६००,०००"],
      correctAnswer: "A",
      explanation: "सार्वजनिक सवारी चालक र अन्य कर्मचारीको लागि ५००,००० रूपैयाँ विमा रकम व्यवस्था गरिएको छ।"
    },
    {
      question: "प्रायः व्यावसायिक सवारीको गाडीमा कस्तो चिह्न हुन्छ?",
      options: ["A) कसम्बन्धी चिह्न", "B) कालो चिह्न", "C) सरकारी चिह्न", "D) माथि उल्लेखित कुनै पनि"],
      correctAnswer: "C",
      explanation: "सरकारी गाडीको संख्या चिह्नको माध्यमबाट सजिलै बुझ्न सकिन्छ।"
    },
    {
      question: "किन उच्च गतिको सवारी गाडी चालकलाई सावधानी पुर्याउन पर्छ?",
      options: ["A) अक्सिजनको अभाव हुन्छ", "B) दुर्घटना हुने सम्भावना बढ्छ", "C) गाडी राम्रोसँग चल्न सक्दैन", "D) कुनै पनि छैन"],
      correctAnswer: "B",
      explanation: "उच्च गतिको सवारी गर्दा दुर्घटना हुने सम्भावना बढ्छ।"
    },
    {
      question: "कुन रङ्गको मार्ग चिन्ह प्रयोग हुँदै नहैन?",
      options: ["A) सेतो", "B) पहेँलो", "C) रातो", "D) कालो"],
      correctAnswer: "D",
      explanation: "कालो रङ्गको मार्ग चिन्ह प्राय: प्रयोग हुँदैन, जसको कारण देख्न गाह्रो हुन्छ।"
    },
    {
      question: "मोटरसाइकलको प्रदूषण परीक्षण कहाँ गरिन्छ?",
      options: ["A) यातायात विभाग", "B) ग्यारेज", "C) कार्यशाला", "D) माथि कुनै छैन"],
      correctAnswer: "A",
      explanation: "प्रदूषण परीक्षण प्राय: यातायात विभागमा गरिन्छ।"
    },
    {
      question: "कसरी परीक्षण गर्दा गाडीको गतिको मापन गरिन्छ?",
      options: ["A) गुगल म्यापबाट", "B) सडकमा उभिएर", "C) रोड स्पीड मीटर", "D) GPS द्वारा"],
      correctAnswer: "C",
      explanation: "गतिको मापन रोड स्पीड मीटरबाट गरिन्छ।"
    },
    {
      question: "चालकको बिभागीय प्रमाणपत्र बाँच्नका लागि के गर्नुपर्छ?",
      options: ["A) जनप्रतिनिधिसँग प्रमाणिकरण", "B) शपथपत्र", "C) परीक्षा पास", "D) माथि सबै"],
      correctAnswer: "C",
      explanation: "बिभागीय प्रमाणपत्रका लागि परीक्षण उत्तीर्ण गर्नु पर्छ।"
    },
    {
      question: "बारेमा टायरको कस्तो अवस्था हुनु पर्छ?",
      options: ["A) राम्रो बनाउनुपर्ने", "B) ठूलो व्यासको", "C) पुरानो भन्दा नयाँ"],
      correctAnswer: "A",
      explanation: "टायरले राम्रो अवस्थामा हुनुपर्छ जसले सुरक्षित यात्रा सुनिश्चित गर्दछ।"
    }
  ];
  